
Title: პოლისზე არსებული დავალიანების მართვის ავტომატური პროცესი
---

      SMS შეტყობინების გაგზავნა დამზღვევთან

      პასუხისმგებელი პირ(ებ)ის ინფორმირება

      დავალიანების პერიოდული გადამოწმება

      პოლისის გაუქმება


ავტომატური პროცესი შედგება რამდენიმე ეტაპისგან
#

# SMS შეტყობინების გაგზავნა 
**1. დავალიანების დადგომისას ხდება SMS-ის გაგზავნა შემდეგი ლოგიკის მიხედვით**
- დავალიანება დადგა (გადახდის გრაფიკის მიხედვით) მიმდინარე დღის წინა დღეს
- დავალიანების ოდენობა მეტია 1 ერთეულზე (GEL, USD, EUR, GBP)
- დავალიანების ოდენობა მეტია გრაფიკით გათვალისწინებული თანხის 10%-ზე
- დავალიანებული გრაფიკი არ არის პირველი
- დავალიანება არ აქვს წინა ტრანშზე (რომელიც არ არის პირველი, ანუ თუ პირველ ტრანშზე აქვს დავალიანება და მეორეზეც დაუდგა ახლა - მაშინ გაეგზავნება, თუ მეორეზეც აქვს და მესამეზე დაუდგა ახლა - მაშინ არ გაეგზავნება )
- სექტორი არის Retail
- პოლისი არ არის გაცემული ხელშეკრულების ქვეშ
- დამზღვევს ტელეფონის ნომრების კოლექციაში დამატებული აქვს Mobile ტიპის ნომერი
- მითითებული Mobile ტიპის ტელეფონის ნომერი არის 9 ან 12 ნიშნა და არ შეიცავს ზედმეტ სიმბოლოებს (ზედმეტ სიმბოლოში
არ ითვლება Space)
- პოლისს არ აქვს მონიშნული Disable Send SMS
- პოლისი არ არის ვადაგასული
- არ არის გაუქმებული
- არ არის წაშლილი (ExpiredOn)
- არის ვალიდური
- ამოქმედება ნაკლებია მიმდინარე თარიღზე
- პოლისზე არ არის უკვე დარეგისტრირებული გაუქმების მოთხოვნა, დამზღვევის ინიციატივით
.
#

# გაუქმების მოთხოვნის შექმნა
**2. Letter-ის საფუძველზე ხდება გაუქმების მოთხოვნის დაგენერირება**
- უნდა არსებობდეს აქტიური წერილი
- რომლის შეტყობინების სტატუსში მითითებულია - ჩაბარებული
   - ჩაბარებულია სტატუსი SMS-ით გაგზავნის შემთხვევაში ენიჭება ავტომატურად SMS-ის გაგზავნისთანავე
- ამ წერილის საფუძველზე ჯერ არ უნდა იყოს შექმნილი გაუქმების მოთხოვნა
.
# Email შეტყობინება (დავალიანების დადგომა)
**3. გაუქმების მოთხოვნის შექმნისას Email შეტყობინება ეგზავნება შემდეგ პასუხისმგებელ პირებს, თანამშრომლის ჩანაწერში მითითებულ ელ. ფოსტის მისამართზე**
- პოლისში მითითებული პასუხისმგებელი (რომლის ელ. ფოსტის მისამართი შეიცავს 'tbcbank', 'kopenbur', 'tbcinsurance',
'constanta')
- პასუხისმგებლის უფროსთან
- თუ მიმდინარე უფროსი არ ჰყავს, მაგ. აგენტი აღარ არის თანამშრომელი, მაშინ გაიგზავნება ბოლო უფროსთან
- თუ პოლისის მიმართულება არის Bancassurance მაშინ გაიგზავნება შემდეგ მისამართებზე
   - sergi.khizanishvili@tbcinsurance.ge
   - NuChkuaseli@tbcbank.com.ge
   - Mnaroushvili@tbcbank.com.ge
- თუ მიმართულება არ არის Bancassurance მაშინ გაიგზავნება შემდეგ მისამართებზე
   - Ivane.Kakhadze@tbcinsurance.ge
   - Tamar.Tskhviravashvili@tbcinsurance.ge
   - თუ გაუქმების ინიციატორი არის - დამზღვევი - gmegeneishvili@kopenbur.ge
   - თუ მიმართულება არის - Channel - achaladze@kopenbur.ge
   - თუ არხი არის WestGeorgia - jabdaladze@kopenbur.ge
- Bancassurance მიმართულების მქონე პოლისზე გაგზავნილ შეტყობინებას შემდეგი სახე აქვს

![](Screens/EmailScreen.png)

- თუ მიმართულება არ არის Bancassurance შემდეგი

![](Screens/EmailScreen2.png)
.
#

# დავალიენბის გადამოწმება და მოთხოვნის გაუქმება
**4. გაუქმების მოთხოვნის დარეგისტრირებიდან მე-13 დღეს მოწმდება დავალიანების სტატუსი**
- თუ დავალიანება დაფარულია უქმდება გაუქმების მოთხონა (ენიშნება IsCancelled)
.
#

# Email შეტყობინება (დავალიანების არსებობა)
**5. გაუქმების მოთხოვნის დარეგისტრირებიდან მე-14 დღეს Email შეტყობინება ეგზავნება შესაბამის (ზემოთ მითითებულ) პასუხისმგებელ პირებს, დავალიანების არსებობის თაობაზე**
.
#
# დავალიენბის გადამოწმება და მოთხოვნის გაუქმება
**6. გაუქმების მოთხოვნის დარეგისტრირებიდან 29-ე დღეს კიდევ ერთხელ მოწმდება მოქმედი გაუქმების მოთხოვნებისთვის დავალიანების სტატუსი**
- თუ დავალიანება დაფარულია უქმდება გაუქმების მოთხოვნა (ენიშნება IsCancelled)
.
#
# პოლისების გაუქმება
**7. გაუქმების მოთხოვნის დარეგისტრირებიდან 30-ე დღეს უქმდება დავალიანების მქონე პოლისები. გაუქმება ხდება შემდეგი ლოგიკის მიხედვით ინფორმაციას ვიღებთ გაგზავნილი წერილების მიხედვით**
- წერილი არ უნდა იყოს წაშლილი
- უნდა ფიქსირდებოდეს ჩაბარების თარიღი (ანუ უნდა იყოს ჩაბარებული/ SMS გაგზავნილი (Delivery status-ს
ვერ ვამოწმებთ))
- პოლისი არ უნდა იყოს გაუქმებული
- არ უნდა იყოს ვადაგასული
- უნდა არსებობდეს გაუქმების მოთხოვნა რომლის
   - გაუქმების სავარაუდო თარიღი არის მიმდინარე დღე
- გაუქმების ინიციატორი არის - მზღვეველი
- არ არის მონიშნული IsCancelled
   - პოლისს უნდა ჰქონდეს გადახდის გრაფიკი რომელიც
   - არ არის წაშლილი
   - მონიშნული აქვს IsActive
   - გრაფიკის თარიღი ნაკლებია გაუქმების მოთხოვნის თარიღზე
   - გრაფიკების ჯამი უნდა იყოს მეტი 1 ერთეულზე